# Экзамен

## Описание скрипта

Скрипт `main.py` предназначен для генерации уникальных наборов заданий для студентов. Скрипт читает данные из двух
файлов: списка студентов и файла с задачами. Для каждого студента генерируется уникальный набор задач, который
записывается в файлы Markdown или HTML. Также создаётся таблица соответствия, указывающая, какой студент получил какие
задачи.

### Использование

`main.py [-h] [--format {md,html,both}] [--output_dir OUTPUT_DIR] [--seed SEED] students_file tasks_file`

* `students_file`: Путь к файлу со списком студентов (CSV или XLSX).
* `tasks_file`: Путь к файлу с задачами (XLSX), содержащему два листа: один с практическими заданиями, другой с
  теоретическими вопросами.
* `--output_dir`: Директория для сохранения сгенерированных файлов. По умолчанию output.
* `--format`: Формат выходных файлов (md, html или both). По умолчанию md.
* `--seed`: Сид для генератора случайных чисел, обеспечивающий воспроизводимость результатов.

### Формат данных

Таблица со студентами должна содержать столбцы `Имя` и `Email`.

Файл с задачами должен содержать два листа `Задачи` и `Вопросы`. В листе `Задачи` текст задачи берется из
столбца `Перевод Текста Задачи`, а в `Вопросы` - `Перевод`.

По идее достаточно скачать таблицу со студентами из основной таблицы ведомости, а файл с вопросами из таблицы прошлого
года.

## Стилизация

Для стилизации HTML файлов используется файл [main.css](./main.css), который должен находиться в корневой директории
скрипта.